---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۸۰
---
# شمارهٔ  ۲۸۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به خطّش می‌توان گردید رام آهسته آهسته</p></div>
<div class="m2"><p>که قرآن می‌توان خواندن تمام آهسته آهسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز صیادی که من می‌بینم اینک می‌کشد آخر</p></div>
<div class="m2"><p>به بوی خال عالم را به دام آهسته آهسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>رخت چون دید زان رشگی که می‌دارند مهرویان</p></div>
<div class="m2"><p>هلالی شد ز غم ماه تمام آهسته آهسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گرانی‌های پا از سایه می‌سازد زمین‌گیرم</p></div>
<div class="m2"><p>به هر جا می‌نهم از ضعف گام آهسته آهسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گهی در تاب زلفم پاره‌ای در تاب رخسارم</p></div>
<div class="m2"><p>به حسرت می‌گذارم صبح و شام آهسته آهسته</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فلک قصاب گویی در جهان خون سیاووش است</p></div>
<div class="m2"><p>ز من می‌گیرد اینک انتقام آهسته آهسته</p></div></div>